\vfill
\begin{center}
{\it \large Abstrakt}
\vspace{0.2cm}

\begin{minipage}{0.8\textwidth}{
V posledních několika desetiletích se masivně zvýšilo využívání elektronických komunikačních systémů, které ovlivňují všechny oblasti lidské činnosti. Díky nízkým nákladům a vysoké efektivitě mohou být tyto modely široce rozšířené. Masivní využívání takových systémů v různých doménách jako je průmysl, chytrá města (smart cities), atd., volá po vývoji rozvrhovacích metod, které jsou rychlé, přizpůsobivé a spolehlivé. V této práci formalizujeme problém vysoce kritického periodického rozvrhování. Dále navrhujeme aplikaci v Javě, která umožnuje jednoduché testování různých rozvrhovacích metod. Hlavní přínos této práce spočívá v několika heuristikách vhodných pro striktně periodické rozvrhování komunikace a~porovnání jejich výkonnosti na vygenerovaných instancích.
}
\end{minipage}
\end{center}
\vfill
\vspace{1cm}
\newpage{}